**朱智勛**\[1\]\[2\]（，），本名**朱永鑂**（），[韓國](../Page/韓國.md "wikilink")[男演員](../Page/男演員.md "wikilink")、[模特兒](../Page/模特兒.md "wikilink")。

## 經歷

模特兒出身的朱智勛以主演2006年MBC[水木劇](../Page/水木劇.md "wikilink")《[宮](../Page/宮_\(2006年電視劇\).md "wikilink")》皇太子李信一角走紅，迅速成為韓國一線明星。但在2009年4月，因涉嫌吸食大麻而遭拘留起訴，獲判6個月有期徒刑，緩刑一年執行，並被勒令參加120個小時社會服務，也中斷了演藝活動。2010年2月2日於京畿道議政府306補充隊入伍\[3\]，2011年11月正式退伍。退伍後以電影《[我是王](../Page/我是王.md "wikilink")》作為復出作品，於2012年8月上映，同時也參與了SBS[週末特別計劃劇](../Page/SBS週末特別計劃劇.md "wikilink")《[五指](../Page/五指.md "wikilink")》的演出，回歸地上波節目。
退伍後的朱智勛在戲劇圈以精湛的演技詮釋各類型的角色，卻又一度因為前女友[Brown Eyed
Girls成員](../Page/Brown_Eyed_Girls.md "wikilink")[孫佳人發文爆料往事及戀情分合的新聞受到韓國網友批評](../Page/孫佳人.md "wikilink")。終在2017-2018年，主演電影《[與神同行](../Page/與神同行_\(電影\).md "wikilink")》系列中幽默感十足的陰間使者解怨脈重拾人氣，再度攀上事業巔峰。

## 個人生活

朱智勛的前女友為[Brown Eyed
Girls成員](../Page/Brown_Eyed_Girls.md "wikilink")[孫佳人](../Page/孫佳人.md "wikilink")，兩人認識多年，在2014年合作MV[Fxxk
You後陷入熱戀](../Page/Fxxk_You.md "wikilink")。\[4\]
2017年7月傳出二人正式分手消息，雙方所屬經理人官方回應，均確認二人已分手。孫佳人與朱智勛拍拖3年以來多次離合，佳人早前在社交平台貼文，稱曾被朱智勛的朋友朴某引誘吸食大麻，經首爾警方調查後，已證實朴某無嫌疑。此外，雖然對方是朱智勛朋友，但她為朱智勛解釋：「他已為自己犯的錯，接受應有的處罰了，現在是比誰都更認真過日子的人。」\[5\]

## 演出作品

### 電視劇

  - 2002年：[MBC](../Page/文化廣播_\(韓國\).md "wikilink")《》飾演 尹在
  - 2004年：[SBS](../Page/SBS_\(韓國\).md "wikilink")《》飾演 幼稚園老師
  - 2005年：MBC《[昔日的情人](../Page/昔日的情人.md "wikilink")》第二季第16話（5分鐘電視劇）
  - 2006年：MBC《[宮](../Page/宮_\(2006年電視劇\).md "wikilink")》飾演 李信
  - 2007年：[KBS](../Page/韓國放送公社.md "wikilink")《[魔王](../Page/魔王_\(韓國電視劇\).md "wikilink")》飾演
    吳丞賀／鄭泰成
  - 2012年：SBS《[五指](../Page/五指.md "wikilink")》飾演 柳志浩
  - 2013年：MBC《[Medical Top
    Team](../Page/Medical_Top_Team.md "wikilink")》飾演 韓勝宰
  - 2015年：SBS《[假面](../Page/假面_\(電視劇\).md "wikilink")》飾演 崔珉宇
  - 2019年：[Netflix](../Page/Netflix.md "wikilink")《[李屍朝鮮](../Page/Kingdom_\(電視劇\).md "wikilink")》飾演
    李蒼
  - 2019年：MBC《[Item](../Page/Item_\(電視劇\).md "wikilink")》飾演 姜坤

### 電影

  - 2008年：《[西洋古董洋果子店](../Page/西洋古董洋果子店.md "wikilink")》飾演 金振赫
  - 2009年：《》飾演 朴斗來
  - 2012年：《[我是王](../Page/我是王.md "wikilink")》飾演
    [朝鮮世宗](../Page/朝鮮世宗.md "wikilink")／德七
  - 2013年：《》飾演 韓慶洙
  - 2014年：《[心咒](../Page/心咒.md "wikilink")》飾演 江翰
  - 2014年：《》飾演 鄭仁哲
  - 2015年：《[姦臣：色誘天下](../Page/姦臣_\(韓國電影\).md "wikilink")》飾演 任崇載
  - 2016年：《[阿修羅](../Page/阿修羅_\(2016年電影\).md "wikilink")》飾演 文宣模
  - 2017年：《[與神同行](../Page/與神同行_\(電影\).md "wikilink")》飾演 解怨脈
  - 2018年：《[與神同行：最終審判](../Page/與神同行：最終審判.md "wikilink")》飾演 解怨脈
  - 2018年：《[北風](../Page/北風_\(2018年電影\).md "wikilink")》飾演 鄭武澤
  - 2018年：《》飾演 姜泰伍

### 音樂劇

  - 2009年：《唐璜》飾演 唐璜
  - 2010年：《生命的航海》飾演 鄭民

### MV

  - 2014年：[孫佳人](../Page/孫佳人.md "wikilink")《Fxxk U》

## 綜藝節目

  - 2014年6月29日－7月6日：[SBS](../Page/SBS株式會社.md "wikilink")《[Running
    Man](../Page/Running_Man.md "wikilink")》（Ep.202－203）
  - 2016年9月24日－10月1日：[MBC](../Page/文化廣播_\(韓國\).md "wikilink")《[無限挑戰](../Page/無限挑戰.md "wikilink")》（Ep.499－500）

## 獎項

  - 2004年：第21屆最佳服裝造型天鵝獎－男子模特兒類　　
  - 2005年：《時尚雜誌》票選年度最佳型男
  - 2005年：《攝影家協會》最佳模特兒
  - 2006年：[MBC演技大賞](../Page/MBC演技大賞.md "wikilink")－男子新人獎《[宮](../Page/宮_\(2006年電視劇\).md "wikilink")》
  - 2008年：2007 AMFA－模特演員賞
  - 2009年：第45屆[百想藝術大賞](../Page/百想藝術大賞.md "wikilink")－電影部門最佳人氣獎
  - 2013年：第2屆[APAN Star
    Awards](../Page/大田電視劇節.md "wikilink")－男子人氣明星獎《[五指](../Page/五指.md "wikilink")》
  - 2015年：[SBS演技大賞](../Page/2015_SBS演技大賞.md "wikilink")－十大明星賞、中篇電視劇男子優秀演技賞《[假面](../Page/假面_\(電視劇\).md "wikilink")》
  - 2016年：韓國Top
    Star獎－韓國電影人氣明星獎《[阿修羅](../Page/阿修羅_\(2016年電影\).md "wikilink")》
  - 2018年：第27屆[釜山國際電影節](../Page/釜山國際電影節.md "wikilink")－最佳男配角《[北風](../Page/北風_\(2018年電影\).md "wikilink")》
  - 2018年：第2屆The Seoul Awards－最佳男配角《北风》
  - 2018年：第38屆韓國影评奖－最佳男配角《北风》
  - 2018年：[第39屆青龍電影獎](../Page/第39屆青龍電影獎.md "wikilink")－人氣明星獎
  - 2018年：第3屆[Asia Artist
    Award](../Page/亞洲明星盛典.md "wikilink")－年度藝人、最佳演員獎
  - 2018年：第5屆[韓國電影製作人協會獎](../Page/韓國電影製作人協會獎.md "wikilink")－**最佳男主角**《》
  - 2019年：第10屆[年度電影獎](../Page/年度電影獎.md "wikilink")－最佳男配角《北风》

## 腳註

## 外部連結

  - [朱智勳官方網站](https://web.archive.org/web/20110820055522/http://www.ju-jihoon.com/)

  - [EPG](https://web.archive.org/web/20080608001115/http://epg.epg.co.kr/star/profile/index.asp?actor_id=13056)


  -
  -
[J](../Category/韓國電視演員.md "wikilink")
[J](../Category/韓國電影演員.md "wikilink")
[J](../Category/韓國音樂劇演員.md "wikilink")
[J](../Category/韓國男演員.md "wikilink")
[J](../Category/韓國男性模特兒.md "wikilink")
[J](../Category/首爾特別市出身人物.md "wikilink")
[J](../Category/韓國天主教徒.md "wikilink")
[J](../Category/京畿大學校友.md "wikilink")
[J](../Category/朱姓.md "wikilink")

1.  [朱智勛微博手寫信](http://ww4.sinaimg.cn/large/eb8aa515gw1ecd1h0oqcfj21kw1470wk.jpg)
2.  [《與神同行：最終審判》朱智勛、馬東石、金東旭同步正名](http://cciitw.pixnet.net/blog/post/225316688)
3.  [朱智勛下月2日入伍
    服役兩年](http://cnnews.chosun.com/site/data/html_dir/2010/01/14/20100114000015.html)
    朝鮮日報中文網
4.  [佳人熱戀朱智勳 19禁MV關係大突破](http://news.ltn.com.tw/news/entertainment/paper/777661)
5.  <https://star.ettoday.net/news/961338>